\section{Architektur}

\begin{figure}[!htb]
  \includegraphics[width=\textwidth, keepaspectratio]{MVPOverview.pdf}
  \caption{Diagramm zur \textit{Model-View-Presenter}-Architektur.}
\end{figure}

\name ist als \gls{REST-API} entworfen und implementiert die \textit{Model-View-Presenter}-Architektur mit passiver \textit{View}.
Beides dient der Entkopplung des \glslink{Webdienst}{Webdiensts} von der Ansicht.
Die API ist eine klar definierte Schnittstelle zur Verwaltung von Daten und verbessert die Erweiterbarkeit.

\subsection{Model-View-Presenter}
Das Gesamtpaket um den Webdienst \name ist stark modularisiert. Dadurch ergeben sich viele Vorteile bei der Entwicklung und später im Einsatz und der Pflege. \\
Durch die Trennung von \textit{Model} und \textit{View} wird letztere austauschbar. Die REST-Eigenschaft des \textit{Models} macht die Kommunikation über HTTP-Anfragen möglich und ist somit auch für andere \textit{Views} einsetzbar. Diese lose Kopplung schafft Wiederverwendbarkeit, Flexibilität und effektivere Komponententests. \\
Durch die abstrakte Schnittstelle zwischen \textit{Presenter} und \textit{Model} sind \textit{View} und Datenbank unabhängig voneinander.
Die Komponenten der \textit{Model-View-Presenter}-Architektur werden wie folgt umgesetzt:

\paragraph{Model} \hfill \\
Der Webdienst stellt das \textit{Model} dar. Über sogenannte Routen werden die HTTP-Anfragen aus dem \textit{Presenter} auf Zugriffsberechtigung geprüft und anschließend Datenobjekte im JSON-Format zurückgeliefert. Dazu hat das \textit{Model} Zugriff auf die Datenbank. Die in der Datenbank hinterlegten Tabellen beschreiben jeweils eine konkrete Entität. Die Entitäten sind Aufträge, Endpunkte, Nutzer, Kommentare, Benachrichtigungen, Formularelemente, Zugriffe, Gruppen und die Administratoren. Zusätzliche Tabellen beschreiben die Entitätsrelationen.

\paragraph{View} \hfill \\
Die \textit{View} wird über eine Angular-Applikation umgesetzt. Jede Komponente der Applikation besitzt eine \textit{View} und einen \textit{Presenter}. Die \textit{View} liegt in Form eines HTML-Templates vor und zeigt die vom \textit{Presenter} zur Verfügung gestellten Daten an. Gleichzeitig empfängt sie Nutzerinteraktionen in Form von Klicks und Textfeldeingaben. Aufgrund ihrer passiven Definition enthält sie keine Anwendungslogik.

\paragraph{Presenter} \hfill \\
Der \textit{Presenter} erhält Informationen über Nutzerinteraktionen von der jeweiligen \textit{View} der Komponente und bearbeitet diese. Über HTTP-Anfragen an den Webdienst ruft er Daten aus der Datenbank ab und stellt diese der \textit{View} zur Anzeige bereit.

\subsection{REST-API}
Bei der Implementierung von \textit{Argos} mit Flask liegt der Fokus auf der Definition der Ressourcen als URLs. Als Ressource werden beispielsweise Endpunkte, Aufträge und \glspl{Nutzer} betrachtet. Die Relationen zwischen diesen Ressourcen sowie die zugehörigen Daten und Attribute werden zur Abfrage via HTTP-Anfragen im JSON-Format bereitgestellt. Somit müssen sich \textit{View} und \textit{Model} nur über dieses Format einig sein, um zu kommunizieren. Dieses Verhalten entspricht den Grundsätzen einer REST-API. Der HTTP-Standard definiert Ressourcenzugriffe über folgende Methoden:
\begin{description}
  \item[GET] Gibt eine Kopie der angeforderten Ressource unverändert zurück.
  \item[POST] Erstellt aus übermittelten Daten eine neue Ressource.
  \item[PUT] Aktualisiert eine existierende Ressource mit den übermittelten Daten.
  \item[DELETE] Löscht die angegebene Ressource.
\end{description}
